
\beginsong
\songname{Míle}
\songautor{Waldemar Matuška}

\verse
[A]Míle a [D]míle jsou [A]cest, které [F#mi]znám,
jdou [A]trávou i [D]{}úbočím [E]skal.
Jsou cesty zpátky a jsou cesty tam
a já na všech s vámi stál.
Proč ale blátem nás kázali vést
a špínou si třísnili šat?
\endverse

\refrain
To [D]ví snad jen [E]déšť a [A]vítr kolem [F#mi]nás,
ten [D]vítr, co [E]začal právě [A]vát.
\endrefrain

\verse
Míle a míle se táhnou těch cest
a dál po nich zástupy jdou.
Kříže jsou bílé a lampičky hvězd
jen váhavě svítí tmou.
Bůh ví, co růží, jež dál mohly kvést,
spí v hlíně těch práchnivejch blat.
\endverse

\verse
Dejte mi stéblo a já budu rád,
i stéblo je záchranný pás,
dejte mi flétnu a já budu hrát
a zpívat a ptát se vás:
\uv{Proč jen se účel tak rád mění v bič
a proč že se má člověk bát?}
\endverse

\endsong
